Zoom admits some calls were routed through China by mistake

Zoom now says that during its efforts to ramp up its server capacity to accommodate the massive influx of users over the past few weeks, it “mistakenly” allowed two of its Chinese data centers to accept calls as a backup in the event of network congestion.

From Zoom’s CEO Eric Yuan:

During normal operations, Zoom clients attempt to connect to a series of primary datacenters in or near a user’s region, and if those multiple connection attempts fail due to network congestion or other issues, clients will reach out to two secondary datacenters off of a list of several secondary datacenters as a potential backup bridge to the Zoom platform. In all instances, Zoom clients are provided with a list of datacenters appropriate to their region. This system is critical to Zoom’s trademark reliability, particularly during times of massive internet stress.”

In other words, North American calls are supposed to stay in North America, just as European calls are supposed to stay in Europe. This is what Zoom calls its data center “geofencing.” But when traffic spikes, the network shifts traffic to the nearest data center with the most available capacity.

China, however, is supposed to be an exception, largely due to privacy concerns among Western companies. But China’s own laws and regulations mandate that companies operating on the mainland must keep citizens’ data within its borders.

Zoom said in February that “rapidly added capacity” to its Chinese regions to handle demand was also put on an international whitelist of backup data centers, which meant non-Chinese users were in some cases connected to Chinese servers when data centers in other regions were unavailable.

Zoom said this happened in “extremely limited circumstances.” When reached, a Zoom spokesperson did not quantify the number of users affected.

Zoom said that it has now reversed that incorrect whitelisting. The company also said users on the company’s dedicated government plan were not affected by the accidental rerouting.

But some questions remain. The blog post only briefly addresses its encryption design. Citizen Lab criticized the company for “rolling its own” encryption — otherwise known as building its own encryption scheme. Experts have long rejected efforts by companies to build their own encryption, because it doesn’t undergo the same scrutiny and peer review as the decades-old encryption standards we all use today.

Zoom said in its defense that it can “do better” on its encryption scheme, which it says covers a “large range of use cases.” Zoom also said it was consulting with outside experts, but when asked, a spokesperson declined to name any.

扮乜